\begin{thebibliography}{1}
	
	\bibitem{lit1} Ito~K., Kunish~K. <<Estimation of the convection coefficient in elliptic equations //~Inverse Problems.>> 1997. V.~14. P.~995--1013.

	\bibitem{lit2} Nguyen~P.A., Raymond~J.-P. <<Control problems for convection--diffusion equations with control localized on manifolds>> //~ESAIM: Control, Optimisation and Calculus of Variations. 2001. V.~6. P.~467--488.

	\bibitem{lit3} Короткий~А.И., Ковтунов Д.А. <<Оптимальное граничное управление системой, описывающей тепловую конвекцию>> //~Тр. ИММ. 2006. Т.~16. С.~76--101.

	\bibitem{lit4} Алексеев~Г.В., Соболева~О.В., Терешко~Д.А. <<Задачи идентификации для стационарной модели массопереноса>> //~Прикл. механ. техн. физика. 2008. №~4. С.~24--35.

	\bibitem{lit5} Алексеев~Г.В., Терешко~Д.А. <<Двухпараметрические экстремальные  задачи  граничного управления для стационарных уравнений тепловой конвекции>> //~Журн. вычисл. матем. и мат. физики. 2011. Т.~51, №~9. С.~1645--1664.

	\bibitem{lit6} Ковтанюк~А.Е., Чеботарев~А.Ю. <<Стационарная задача свободной конвекции с радиационным теплообменом>> //~Дифференц. уравнения. 2014. Т.~50, №~12. С.~1590--1597.

	\bibitem{lit7} Kovtanyuk~A.E., Chebotarev~A.Yu., Botkin~N.D., Hoffmann~K.-H. <<Optimal boundary control of a steady-state heat transfer model accounting for radiative effects>> //~J. Math. Anal. Appl. 2016. V.~439. P.~678--689.

	\bibitem{lit8} Chebotarev~A.Yu., Grenkin~G.V., Kovtanyuk~A.E., Botkin~N.D., Hoffmann~K.-H. <<Inverse problem with finite overdetermination for steady-state equations of radiative heat exchange>> // J. Math. Analysis and Appl. 2018. V. 460(2). P.~ 737--744

	\bibitem{lit9} Бризицкий~Р.В., Сарицкая~Ж.Ю. <<Об устойчивости решений задач управления для уравнения конвекции--диффузии--реакции с сильной нелинейностью >> // Дифференц. уравнения. 2017. Т.~53. №~4. С.~493--504.

	\bibitem{lit10} Brizitskii~R.V., Saritskaya~Zh.Yu. <<Optimization analysis of the inverse coefficient problem for the nonlinear convection-diffusion-reaction equation>> //~J. Inverse Ill-Posed Probl. 2018. V.~26, №~6. P.~821--833.

	\bibitem{lit11} Бризицкий~Р.В., Сарицкая~Ж.Ю. <<Обратные коэффициентные задачи для нелинейного уравнения конвекции--диффузии--реакции>> //~Известия РАН. Сер. матем. 2018. Т.~82. Вып.~1. С.~17--33.

	\bibitem{lit12} Барановский~Е.С., Домнич~А.А. <<О модели протекания неравномерно нагретой вязкой жидкости через ограниченную область>> //  Дифференц. уравнения. 2020. Т.~56, №~3. С. 317--327.

	\bibitem{lit13} Baranovskii~E. S. <<Optimal boundary control of the Boussinesq approximation for polymeric fluids>> // Journal of Optimization Theory and Applications. 2021. V.~189. P.~623--645.

	\bibitem{lit14} Мамонтов~А.Е., Прокудин~Д.А. <<Разрешимость нестационарных уравнений трехмерного движения теплопроводных вязких сжимаемых двухкомпонентных жидкостей>> // Изв. РАН. Сер. матем. 2021.  Т. 85, № 4. С. 147--204.

	\bibitem{lit15} Бризицкий~Р.В., Быстрова~В.С., Сарицкая~Ж.Ю. <<Анализ краевых и экстремальных задач для нелинейного уравнения реакци--диффузии--конвекции>> //  Дифференц. уравнения. 2021. Т.~57. №~5. С.~635--648.

	\bibitem{lit16} Алексеев~Г.В., Романов~В.Г. <<Об одном классе нерассеивающих акустических оболочек для модели анизотропной акустики>> // Сиб. журн. индустр. матем. 2011. Т.~14, №~2. С. 15--20.

	\bibitem{lit17} Алексеев~Г.В., Левин~В.А., Терешко~Д.А. <<Оптимизационный метод в задачах дизайна сферических слоистых тепловых оболочек>> // ДАН. 2017. Т.~476, №~5. С.~512--517.

	\bibitem{lit18} Алексеев~Г.В., Бризицкий~Р.В. <<Оценки устойчивости решений задач управления для уравнений Максвелла при смешанных граничных условиях>> //~Дифференц. уравнения. 2013. Т.~49, №~8. С.~993--1004.

	\bibitem{lit19} Фурсиков~А.В. <<Оптимальное управление распределенными системами. Теория и приложения>> .Новосибирск: Научная книга. 1999.

	\bibitem{lit20} Лионс~Ж.-Л. <<Оптимальное управление системами, описываемыми уравнениями с частными производными. >> М., 1972.

	\bibitem{lit21} Alekseev~G.V., Tereshko~D.A. <<Particle swarm optimization-based algorithms for solving inverse problems of designing thermal cloaking and shielding devices>> // Int. J. Heat and Mass Transfer. 2019. V.~135. P.~1269-1277.

	\bibitem{lit22} Postnikov~E.B., Sokolov~I.M. <<Continuum description of a contact infection spread in a SIR model>> // Mathematical Biosciences 208 (2007) 205–215

	\bibitem{lit23} Naether~U., Postnikov~E.B., Sokolov~I.M. <<Infection fronts in contact disease spread>> // Eur. Phys. J. B 65, P.~353–359 (2008)

\end{thebibliography}
